Nikon 討論/貼圖區 （10） 無反 eye AF 送埋動物af?

又唔開po

Nikon USA recall Z7/6
VR出事

原來要用xqd card reader
先可以update

我係時候收收皮

咁都要屈人$
仲要xqd reader特別貴

Source?

過相快好多係爽ge
邊插邊執相又快

屌你老味nikon 真係垃圾qc.....

呢度貼埋
Issue

While Nikon has taken great measures to assure the high quality expected of Nikon products, it has come to our attention that the vibration reduction (VR) feature in some Nikon Z 6 and Z 7 cameras may not function fully. We sincerely apologize for any inconvenience this may have caused.

Resolution

Nikon has resolved this by making available corrective service for affected Z 6 and Z 7 cameras free of charge, including the cost of shipping an affected Z 6 and Z 7 camera to Nikon as well as its return, even if your Z 6 or Z 7 camera warranty has expired.

屌，我個部就係有微震
on99
安全快門兩倍仲有震

之前試過落左腳都有震 唔知係咪中左招

本身xqd已經貴
reader 都4-500
我唔係唔買
想等cf express先買card reader...
估唔到咁狗

官網check serial code
冇公開邊個批次gg

好似係大陸貨同美國貨出事

似乎係指機械快門引起既震動會影響到VR運作,慢過1/250既機械快門就會有
之前大陸forum已經有人留意到呢個問題
不過...快門會震到部機,呢個好似係DSLR已經有既問題,所以有快門預升呢個功能囉...?

amazon jp訂左一個月先出貨，第二日送到
平香港一千蚊

淘寶都係7X人仔
我個Sony XQD reader都係二百唔駛

Sony一個UHS-II card reader都要2百幾
XQD邊度貴

話說XQD轉插落USB3.1既話只要改下排線位就得,控制晶片都唔需要,XQD直接支援USB,Sony XQD card reader上面係咩都無

如果咁睇既話,我同意Sony個card reader係貴既

sony有幾隻xqd reader

mrw e90貴d行xqd 2.0
qda sbb1行xqd 1.0
好似係

同埋sony自己d reader都唔support晒咁多代(series) xqd card
完全搵老襯

XQD reader兼容晒架喎??

同埋只有Reader有分XQD version,一個係PCIe 2, 一個係PCIe 3
張卡本身無分,只有flash memory IO速度分別
張卡本質上同USB手指個D無咩分別
Anyway~等佢出埋CFexpress先會再買XQD卡
好似話所有用緊XQD既機種都會update做CFexpress

我得lexar 個隻
支援程度係點？

無z6 係手

暗對焦點進步法？
呢個對我好緊要

岩岩去肥花問價
部Z6 連定焦好輕

用完好難放低手的。。。尤其你用大mon 聞完。。。無反下下中焦的畫質非先天必然走焦的單反可比

有無SAMPLE相睇下

無呢排無時間影相，所以我先肯等成個月出貨

得試鏡相

14mm

30mm

14都好直wor 好過晒d副廠cheap野

買啦買啦
Z6+Z1430+Z2470F4+N70200F4
唔駛3KG

機內修正
好似話支鏡應該係12/13mm黎，預左位做修正，修完就係14mm

Z6/7回收既好似係編號1000以下既機

那裡有link check 下部機有沒有問題

deafault執得好勁

五軸防抖在長曝測試中會影響散熱出現更多熱噪

屌

銀包都輕左10kg

謝謝，好彩無事

我諗除左preorder個批都好難1000以下number

wowowowowow

其實我想買支14-24 F2.8

咪咁睇唔開啦。。。。。。
你用850 枝鏡化到仆街

鴨記d smallrig同淘寶果d有冇分別?

無，smallrig本身就係淘寶貨

呢個真。。。對焦必中真係返唔到轉頭
當初就係因為容易走焦而換機
結論上係比佢既重量吸引

等緊成熟啲先

單反真係除左ovf 爽，真心諗唔到有咩優勢，追到焦，對到焦但其實唔準，我不如要慢d, 起碼張相係中

z6
龍仔17 35
2470 f4
50.8 g
85.8g
g2 70 200

25k 搞掂

super tele一d聲氣都冇諗都唔使諗

你地用住d 5 先

星際賣緊17.5k

但諗緊佢支24-70/2.8

太貴啦。。。。同kit 比畫質真係完全無優勢wo .... 睇過無數review

光圈大一級貴四倍，接受唔到 lor...

暗對焦高a7iii 兩班wo

仆街z6 又加返價

我已經賣撚左z7 kit
等緊岩價入z6, 點知就加返。。。大陸全套賣19k 港紙仆街。。

其實cmk買都係10200......

諗緊呢枝定$4600買龍仔手1735送1tb hdd

f4真係影唔到星野

新fw 係咪都仲有強制dx 。。。。。

都係平唔少
不過你點買呢個價?

放返出去再入返Z6

我以前都一向覺得Z7 AF唔夠快係因為光度問題,好多時候迷焦我只要開燈就會秒lock
update之後AF-C明顯快同準左

屌。。。z7 問題係熱噪
高iso 得三千頭，z6 有五千分。。。
對焦同連拍更加差幾班。。。。

後悔。。。

佢同D850一樣,color noise多左,我由D810升上黎都feel到
呢個好似係Sony 4XMP sensor必有問題
A7RIII同P記S1R都係咁

我係夜拍撚。。。好多場合又真係無光。。用左一排接受唔撚到。。。
而家z6 暗對仲勁過850

check左下,同sensor密度有關
Z6應該係市面低光最強,但係low light mode用起黎會有D怪,你自己打開試下就明

Z7 高iso 6000都無問題，睇你點set

計sensor密度+科技應該d5最好? heat noise玩長曝影響好大

基本上，你熄左個實時，部機係可以當夜視鏡用，贏左單反十條街，所以成日都唔明做咩話會暗位對唔到

同意係太貴，不過講到優勢，贏kit9條街，好睇你本身需求，4光圈係室內真係唔多掂，影外景都仲可以，一番入屋就真係麻L麻

呢個網我睇開最公道

a7r3 '勁好多

a7iii 應該高少少

影靜物為主我ok
郁ge 野轉定焦影算了

比較下就見到800e 真係好撚堅。。點解會七年前的機好多方面仲好過850....

800e好定810好d

認真，其實我實係覺得咁樣做好on9
Z7可以set番做2千幾萬像
高iso接受唔到可以set番低像再影
連拍速度差3張就要換低一級

D3,4,5都係低iso出名乾淨Sony A9好似都係乾淨
應該係因為比記者用，好大機會要直出
D850係吹得太勁，畢竟救返Nikon 2018財政但所有高像素機都有noise問題，D810都有，但D850／Z7／A7r3既color noise的確係高，不過依然響Lightroom可以執得走既範圍

A7r3既banding都好勁，雖然都係唔夠Banding皇Eos R勁

天工本身有FtoE，佢講左會support自己adapter先
我都有諗過，20號佢開賣就PM問下

個陣我咁岩係屯門間cmk問 我聽到10200都呆左
應該唔同區唔同價掛

不過如果日本兌番都係9800港紙既話我寧願香港買😂貴400蚊但行貨 仲未計碌卡啲回贈

不如比多2000買1424 2.8 2手啦 家下2手平左好多

抵！

你知唔知咩係 tilt shift

你知唔知咩係天工

新手想問下
如果手上得dx鏡
想入手z6
仲應唔應該買f to z adapter?
追post都見到dx機鏡都已經唔值錢...

Z機好似插Dx鏡自動lock死Crop mode
我12月試果陣係依家firmware更新唔知有無解鎖

建議賣哂佢直接Z6+2470F4

因為有支tokina 廣角
有d唔捨得

都用唔到有咩唔捨得

我啱啱都賣晒套d7000
都冇咩唔捨得既

大把人俾得起

仲賣到? 我部d7000過十萬shutter count，應該送都無人要

你送我要

係ge... low iso畫質點都差d
set 低像素影都應該無助佢high iso
暗對焦差2 ev
連拍少三張
但慳返好多硬碟空間

color 點執最好
求教學

太重了。。。無反就係要輕

連2470幾錢？

諗緊1735+35-150

比之前加左好多了。。。。。10400係連32gb xqd , reader.....

咪傻啦。。。得12mp .....唔會夠用
又強制dx 鏡用dx 畫幅

用到呀
得12Mp 姐。。

冇問kit，我估鏡個價同香港差唔多，當照加上去，佢都話多香港人上去買

貴左，不了

是

今日搵條女試左eye af
整體好過eos r但都係無sony咬得咁實

玩野咩
SONY黑科技,仲要動物EYE AF
買NIKON都唔買牙膏廠啦

加kit 要$4500人仔
唉

發覺出面好多人用左高階/旗艦角度去評價部無反，其實z7唔係玩sport，z6個價就更加無理由要佢贏到a7r3/a9級數

睇錯
以為佢話整體eosr勁過A7iii

po 左low light af 係完勝a7iii
eye af 叫做可用啦。。。罪大發展咁耐都係好少少，nikon 叫好野了。。。
係追雀追馬追車唔知得唔得。。。無咩人影運動

大陸成套17k hkd
三年保
有無邊度買係收信用卡唔收charge?!?!?!

Eos R個eye af好廢

小心一陣毒瘤又屌你圍爐阿伯

更新了，都算追得快

用e mount 都好，價企得硬

diu sony d鏡咁撚重都推到

龍仔 1728
2875
好輕

試左z6 raw, 五秒就upscale 張相去一億像素，畫質無話可說，如果影raw 唔使急出相, 高像素機其實仲有咩優勢？

我只會見到空氣推po

咁仲邊有人玩其他相機
學你咁講執淨死馬、龍仔啦
都冇人買原廠鏡

的確市場無咩人買z7，銷量都證明左

同埋影raw先係je....大把直出撚唔care

咁玩相機用平d 價錢做到接近效果正係副廠存在意義

疊相一定要唔郁，唔知影model果d有少少郁得唔得

唔使疊wo
睇左文，用raw 再resize
我尋日試完加左一倍resolution
效果都好好
同場景仲好過我拎部高像素機。。
高mp 又多noise, 又再哂時間執noise
我不如低像素少少再按需要花多幾秒轉jpeg 個時加像素

同埋唔知大家覺唔覺新enginee 近年出jpeg成像放大睇 好似用一點點打印咁，個人非常唔鐘意

同埋影hdr 個時快門開到幾百份一，張相合成完都會震。。咩料呀

有冇人覺得z7個測光同mon 唔太準
好多相影完見到夠光
入電腦睇相就暗

雖然可以推

你部電腦有無校準過啲色，我果部好準

測光無研究因為剩用M mode
但LCD我覺得唔準，同EVF已經兩隻色同光暗我睇EVF睇相多D

你像素低左，個雜信會無咁明顯
你關左個預覽，佢係用兩萬幾iso去對焦映幾百iso
咁要多2ev把鬼

鍾意Z6本身無咩問題，不過特燈賣左Z7再換Z6就好似做多左

軟解碼同硬解碼既分別，你接受到軟解咪得

高像素機係佢真係收到咁多野，低像素提升就係佢模擬提升像素
睇你個人需求，如果你提升完唔覺得假就可以
提升像素n年前已經有，其實就係張你個像素點變大左去拉大張相，買高像素機就係為左cut相重新構圖，你提升完像素再cut成件事就錯L哂

事實就係價錢同需求問題，唔好話Z7
你有何見人令部D5出街
根本佢預左Z6係比廣泛用家
Z7係用黎比專業用家
只不過佢睇少左人地對雙卡既需求
D850係救星，但其實都好少見人用
講到尾都係需求問題

睇你影咩
我成日都見人用D500 D850 D5
身邊啲canon人都係用 1仔多

岩阿，真係好睇你要影啲咩
所以Z6已經滿足到大多數人

。。。。要set 同一標準吧。。。

睇左篇文講軟解。。。同硬解畫質無咩分別。。當然睇你用咩解

我係crop 完再升像素
本身crop 完dxo 修正已經幫左張相好多。。升左像素同我拎高mp 機影其實差唔多

經歷左好多部機的結論，個人體驗
但執相用低像同慳位真係幫到好多

影咩一定要勁機

咁你問下啲運動攝記點解一定要用1仔 5仔
鏡頭一定要400 600 定焦

下海已經係越勁越好，有啲資訊部機收唔到就係收唔到，你後製點調點解都無用

依家啦hdd求其搵隻都3-4TB
一輯相（睇你功力）
100-500張左右
求其買隻hdd都有排儲相啦
我隻4TB儲埋4K片都夠（一次旅拍都5-6百gb)

我又唔明點解咁介意人地用咩機
又唔係用你嘅錢去買
人地覺得部機啱佢 又有咁budget咪買囉
人地玩完覺得唔啱就自然會賣返出去
依家用自己嘅錢娛樂自己都要比人狙擊

咁佢放左部Z7再買過部Z6
都係想心理平衡番啲
同埋求證一下自己既睇法
討論下姐，無話追唔追擊既

以我感覺為例，一張相用5秒提升解析度
汁一張咪無咩事囉
汁一輯相既話，你殺左我吧啦
事實係唔鍾意拖model相
快快比人出到相，大家都舒服

師兄們都係建議je
大家都理性討論緊

其實有幾可先要出45 mp 。。。。
印刷都唔洗啦

當然自己聞係好好聞的。。。但你要聞個時咪用ps 個無損放大功能聞

真係要print 出來咪用plugin 智能放大，效果我用緊係好過原生高mp. 陣間出圖

$3400 執左枝20.8g....

金字完全無甩色，350g 左右完美配合無反

將36 mp
up 到200 mp
details 好驚人

彩色個d 係個mon 反光，成像本身好好的

Z6原機配EN-EL15b的電池，重量78.6公克，配合AC變壓器可以直接充電(Z7隨機有附，Z6沒有，要自己買)，如果使用EN-EL15與EN-EL15a是無法直接使用AC變壓器充電的

睇你有無咁嘅要求姐

45mp好多時可以救番你一命
真係純粹睇你個人需求

其實高像素裁空間多啲
不過一震就完

RMB?

我700幾無事

lol到底幾早嘅先有事

呢個年代仲有人咁弱智影個mon黎俾相人睇都真係幾驚人

方便je..手機login 左又用電腦login 又upload 咁麻撚煩，你係我客要交相俾你咩.... 咁撚講究你咪撚用電話同用whatsapp 同人溝通啊，寫信啦屌你老母

$1500RMB E to Z mount adapter
只可預訂

同你一様

咁你講乜撚detail呀

sure la

影個mon黎po相。。。我都唔知比咩反應好。。。

放nikon 2470 2.8g 一代
鏡尾有一條痕 $6300

回血買z鏡

你就買得起，我繼續食塵先

傻左咩
$4500買到枝啦

你唔係轉左sony 咩

a7iii + z6

你仲有部1dx啊

大家點睇而家買部二手Df

中意咪買

有啲想賣左部850換部z6⋯⋯
會唔會好唔明智？

幾個問題

1.你有無需要部機細啲
2.你有冇需要輕啲
3.你有冇需要高像素
4.你有冇需要高速對焦

中1,2
我諗都應該可以換

3係睇你要唔要Z7

散貨

唔知850放到幾多錢呢⋯

係mk ii啊

參考下肥花D價囉

好明智唔影運動無咩需要用單反

16k 頂盡

你老味。。。廢撚事上網放，放哂俾二手佬成套先得16k
比買個時蝕左三千銀

電子前簾對減少震動有利，但電子前簾快門也有一個壞處，就是在高速快門+大光圈鏡頭的場景下，會影響焦外效果，也就是不那麼柔美了，這個事情也是確定的，索尼壇有討論過。 所以，我覺得尼康是知道這個問題的，大家可以看到一個很有意思的事情，就是Z6開啟電子前簾的情況下，最高快門速度被限制在了1/2000，我認為這不是技術上的限制（純電子快門都支持1/8000），而是尼康知道高於這個速度，機震基本沒有了，而此時不應該再使用電子前簾，否則影響虛化效果

有一個功能可以極快速開關它的Live View曝光模擬功能，如果你未知此功能就一定要記著，就是按「OK」鍵！對，就是這裡簡單，當你在使用Live View取景時，按下「OK」鍵就可以開關相機的曝光模擬功能，極之方便，況且大家其實可留意到，無論D500、D5、D810或D850等機內Menu其實是沒有開關曝光模擬功能的選項，你是找不到的，因為這功能的設定已直接放在機身按鍵上了，只不過由於機身上並沒有說明有此功能(除非你有非常仔細地閱讀相機說明書)

仆街。。我d500中間set 左其他功能，點設定返岩

問cs

依家已經睇緊說明書
聽日上深圳揀機

認真問wo 師兄，我都想上深圳買，邊間信得過又俾到卡？$12000港紙買到三年保吧？

btw 上廣州買好似信得過多d

卡應該間間都收
信得過我覺得華強北大商場果幾間都ok
我一陣google再search下
保冇認真研究我聽日買再問下先

好遠，我星期六已經要用

等report
保的話國行唔知點登記埋
應該有三年

要好有信仰先會係香港買

買完求具體地址

岩先下載左z6 raw 執相用平時轉raw 時間唔洗加都出到80mp，好好聞noise 又少過原生高像素機又details 左，當然直出唔夠揪

之前用個部z7 點解出jpeg 好過raw

笑死人

Z6 after the 2.0 FW,was focusing much better in lowlight.

Today i did some “tests” with the Z6 and D5.

On both i tried af-c , af-s , single point,dynamic area,also tried group and auto on the D5.

No Lowlight af mode on the Z6.

In my living room lighted only by a little led strip.

Cameras meter showed 2sec at iso 3200 at f1.4.

On five “targets” the D5 wasn’t able to lock,even when pre-focused(in the whereabouts)

The Z6 actually locked !!!

On 3 of them it did the back and forth before locking and on the other 2 it locked instantly.

依個我有少少認同
一時時 有時覺得jpg真係好過raw
色彩同noise
Raw係調番jpg既火度同色 noise會跑番曬出尼

可以jpg抹左noise

睇場合，低光環境我prefer jpeg....我係入dxo修正完。。jpeg 都係好d。。只能說新影像系統完全足夠直出，慳好多時間

但同時因為原生像素高左，同樣放大到一樣size睇，成像無低mp 咁實，轉用dx mode 用dx 鏡成像好得。。。高過fx mode 好多

Fstopper有段片比較唔同software export jpg係各有唔同

即係你唔知咩叫做raw
亦都唔知raw實際係咩

比啲提示你
相機jpg檔出相，唔可以叫做直出

搵唔到
感覺解raw 畫質無舊單反機咁好
新成像系統係一粒粒組成畫面, 舊系統係 感覺實在d
唔太like

我set 左raw + jpeg save

比較到了吧

不過回不去了，等師兄北上買機攻略

Raw先係你影既野
Jpg相機自己已經幫你撿過相
咁就緊係會唔同
出黎啲色都唔同左啦

我諗大家一向理解直出都係jpeg, 方便傳輸吧?

雖然我用nikon 一向都係影raw， 但呢代jpeg 已經好快執到我心目中咁，何樂而不為

顏色設定唔同哂都叫直出，咁我無野好講
Raw自己轉出黎先算係直出
相機jpg叫直出只係個人無分清楚何謂raw既誤解
就好似聽見女優就以為人地拍AV咁

中港澳1+2年保(上網reg)

我買果度，隔條街有間官方直銷但係貴500

1. 10800rmb包ftz，佢聲稱呢個都已經係優惠價，冇卡冇reader
2. 信用卡/eps要有銀聯，佢話綁微信比$唔使收charge
3. 好好人，可以坐低慢慢試，幫手升埋最新firmware，教埋我用eye AF
4. 佢話大陸只有連ftz咁賣，即係香港夾硬拆淨機賣仲要炒

睇唔到圖

try this one

約定俗成。

香港nikon
謝資訊
呢間已經最平！？

連其他鏡幾錢？

都係無問，我冇諗過買z鏡，sor

10800係我見附近2間都同價，果度雖然成條街都係賣電子野但機鏡經銷既唔多間

我記得我800個曝光預覽係機前右邊下面果粒製。
唔記得咗係自己設定定係預設

google map 搵唔到卡片個位置

已賣d800
得返500影生態

正

香港買枝24 70 s 先四千左右
16k 就有行貨

p.s 師兄部機有無gps?
大陸機好似會閹左d 功能

No GPS, but you might be able to tag images using your phone over an app.

好似原生都無

oh...

用電話開snapbridge自動連相機就會自動tag GPS

想加卡片微訊可以用wechat scan上面師兄張卡片就可以問價

我add左佢 人幾nice
問左1430 4s 8500人仔

平香港500左右 但多2年保

下次我買鏡都會北上買

賣到幾多？手上有部800e

我快門八萬幾
賣去俾二手佬得四千三左右
肥花都係五千出頭，個個一見sc 高就壓價

唔係夾唔到鏡我都唔會賣機，單反成日調焦真係可一不可再

有無問左香港cs 確定三年保！？

諗緊等唔等新z 機出先再入。。。
臨近2020東奧一定好多勁野出
到時目標係18k 買到14 30+ z6

14-24 F2.8 S-LINE 那支好像也能裝濾鏡

堅定流。。。。

下部Z5喎
東奧應該都會出DSLR旗艦

z5 出睇下咩spec 先。。。
nikon 一向以下犯上

同埋再等單反鏡個價跌陣先

4500 有枝24 70 g 了。。。。

呢半年個價真係仆哂街

我個部得13000sc 冇問過價

未問 我相信有
到85 1.8s出再問都未遲

唔想煩就$5000 左右啦
$5500要無花無甩膠先得
事緣係d800 平到四千左右
e 版你話放得幾多
我做左好多功課先知放唔得高先走去一炮過搵二手佬收

其實之前用龍仔85.8都好撚靚。。。全開高85.8g 兩班

但vc 同部機撞左。。。要閂哂vc 先出到靚相

前幾日見到龍仔1530

二千幾有枝，痴撚線

好鏡
宜家都覺得好靚

副廠售後告知，在單反上糾正跑焦的USB調焦底座對於無反上是無效的。而Z 系機身自帶的AF微調是只針對自家鏡頭有效，對於副廠頭的矯正感覺不到效果

急啊，見到近半年單反個價跌太多
套左現再等無反跌價再入

z6 二月個時10400送xqd
而家貴四百連xqd 都無

發生緊咩事，好明顯吧

係好靚，去歐洲好岩用，但真係太大枝
太引人注目。。。。

師兄有無登記到個額外兩年保？？
如登記到我下星期放假就上去買

冇乜難度，純粹上nikon cn個網入返d code，幾分鐘禁完

佢會有個確認號碼個d 俾你？

又冇，但reg完個網有record

請問可分享圖？我聽日上nikon 問

問完報告上黎

你上左nikon cn 註冊定hk?
殘體字

要上cn註冊，但香港照保

問左先買

今天從深圳北回來，

低於1萬的方案是純機身，無卡無接環，
含卡含接環差不多落於1萬1上下，確實比台灣便宜。
我問過店員，他們表示這個價錢是春節過後調降的，
但依他判斷，這是最底價，未來九成不會再降....
各位... 衝吧...

機連kit set有冇呢個著數?

鏡水位可能唔多，但埋單一定香港一截

其實以前就香港平一截
你地睇下850個價。。。
但今次就唔同

你老味龍仔無得保大陸行鏡

$14800

D750 kit set 有冇人知賣幾錢? 唔該哂

魔鬼在細節
大陸個間話最平價唔開發票
殘體界眼勿看。

总结一下吧：
1 购买时会得到中港澳保修卡一张——没有ABC之分，除非你能自己把它分成三份；
2 购买时会得到经销商发票一张，已经包含经销商商户信息。同时会说明购买日期，序列号，价格等等；
3 购买后14天内自行到网站注册，提供序列号，并自行在保修卡上填写用户信息；
4 保修的时候出示保修卡和购买时的发票，必须要“原件”。有这两个即可。——我想因为已经有了原始购买发票，也就不需要多此一举去盖章了。

開發票即刻貴到去18k

師兄你有無張發票？

網站寫得好清楚，無的話無保了

主要係講ISO升暗位

唔識分發票同單，我返去睇，另外有張catalog講保修
就算真係要發票應該都唔會貴幾千，隔離街有間官方直銷都係貴5舊水，果間冇理由唔包保

己經有人成功用天工M-E, 加E-Z adapter令Nikon AF-D鏡到到落Z6/7

搞咁多野用返AFD

問左了，佢都間接認左無保
要開發票就要17k 尾港紙

接環好撚貴

終極屎忽痕

大陸野真係無咁好死
講到白咪即係水貨sosad

又唔係ge。。輕薄d都係優勢

隔尼個間有無名或contact?
師兄有手去問下了。。。無保比香港買水貨平四百而已。。。

官方寫深圳地址果間都係貴500，我親身去問的

咪你個間澤藝達lor

但你睇我張圖，無發票就無保，明顯咁平係走緊後門貨？

佢覆到咁都好難有保

我去卡片下面果間
我頭先大概上網望左望，應該係避稅
你問左佢清楚d，咁我唔使check屋企d單了
利申本身在香港都係打算買水貨，唔會比貴幾千買一年保

冇認真研究點分fake左大家sor

不過咁。。。確定左俾多八舊人仔就三年保，平香港兩千，保多兩年

師兄已俾左好多有效資訊唔係你我都搵唔到真相

因為出單就要交稅，交好撚多稅

咁係咪無保？？

無保既洗鬼山長水遠上去買
一來一回，計埋時間同香港買水貨差唔多

你係咪誤會左咩, 行水響香港都有保養
所以我真係唔明你上去買黎做咩

都係果句,有保,不過要檢查費~

所以咪話唔明做咩要山長水遠上去大6買
仲要提防假冒

Z機暫時無組裝機既...
D810真係多到痴線,3千就有

水貨香港有保? 你意思係照幫你維修?

其實有無保就係差個幾舊水檢查費

行貨過保都仲有9折

買樓都吹唔到咁多版

窮撚係咁架啦烏鴉哥。。。。

買樓都係得自己住
買機可以影女

9折好似無左...
我上次睇仲有

換零件唔知 但過保檢查費一樣要比足
上年先試左 過左保一個月

我早一個月整燈都仲有

可能唔同產品唔同。。。不過個幾百蚊差價同行水差價差好撚遠

天工e to z $2000

人仔1500
差唔多啦
天工MtoE仲貴

用sony 鏡不如直接用sony 機。。咁近距離。收窄左個mount .邊位畫質實差d

垃圾相

除非本身成手emount鏡姐，諗唔到點解要特登買黎用sony鏡

咁e mount 鏡係輕細高質ge....
28 75, 17 28, 135 gm 呢堆都係好細碌

仲有支85.8

唔係淨係for sony鏡啦，e mount = 萬能插，可以再接其他玩具，部分仲可以行af

kipon有mf版，不過都1000

希望會直接出到ef to z或者 rf to z

再轉咁厚個接環點解唔用返f mount..

唔係a7iii 個mon 同touch screen 咁垃圾，z6 邊有人買

基本上1728 2875 85.8，萬六蚊
三枝夠哂玩了
sony 55mm 又太貴。。
打雀用返nikon 最可靠

咁唔係全部想玩既鏡都係f mount

仲有24.4GM
而家NIKON得14-30叫做輕身
之前見70200 2.8大過碌鳩
反而天工接環勁輕勁薄

ef to z 會有 rf唔會

咁紫嘅

似係白平衡調得唔好
或者佢鍾意咁

70200 GM 咪一樣又重又大支

但有rf to ef繼續接上接

tokina 1116好似轉z6 無強制crop??
有無師兄試過work

Speedmaster 50mm f/0.95 III full-frame mirrorless lens for Nikon Z-mount officially announced
The Speedmaster 50mm f/0.95 III full-frame mirrorless lens for Nikon Z-mount is officially announced:
Replacement for the already discontinued/old version Speedmaster lens
Improved image quality with improved optical performance
Minimum focusing distance: 0.5m
Manual focusing

呢枝掂呀

rf to ef講明唔會有

Tears丶军魂：🐂🍺，rf-fe有机会整出来吗？
回复
5月18日 00:15
高兴Henli：没机会了 虽然有法兰差 但是直径不够空间放置电路 Z的口径是大到可以把整个E卡口的闸刀包在里面才有空间设置电路的

唔係FE喎
原廠canon咪有rf ef

仲貴過Z50.8

原廠係EF to RF
RF法蘭距短過EF點裝上去EF mount

係喎我搞錯左

0.95

$5000

用VSCO FILTER

枝0.95散景同成像都幾得wo

全開你對到焦至得架

支 0.95 好似係MF

nikon 個枝咪一樣
賣幾萬蚊

因為jpg而優化了

Z6換新蒙皮了~
還沒有換的人趕快去國祥維修中換新蒙皮~
國祥維修中說這次的蒙皮材料有問題~
可以免費換全新的蒙皮~
他們也說這個新蒙皮材料是以前的材料~
不會在有蒙皮破損的問題了~

究竟仲有幾多問題

香港冇講?
開心使用中
原廠電真係影得400張
好彩有兩粒陳年EL15拎返出黎用

我仲有四粒el15
戒左成日睇相壞習慣吧,afs 好撚難走焦的
再長開afc 就死硬

開flight mode，唔開防flickr，影raw, 所有降噪味精野set 0, 唔用evf,
set 幾秒閂mon , 盡量電子快門
日光日白閂埋防震
就起碼打到一千幾百張啦

用單反成日走焦，要成日睇返相
變相電力差無反好多

d500 開鏡身防震同afc 三百幾張收工
垃圾到。。。
我去旅行帶三粒都唔撚夠

diu 真
明明已經係所見即所得
成撚日禁完一張就想playback

戒撚左呢個垃圾習慣啦
唔撚係用緊單反了

單反你長開睇playback 放大睇走焦
你估你影到幾張

係唔係你粒電有問題
我用d500影千幾張都仲有一半電

我之前有八粒最新原廠電
粒粒一樣

買ravpower啦 好用好多

利申做哂上面講的措施
但長開mon, 開左vr 同afc

用d500影左成2000張都未用完一粒電

都睇過。。博唔過了。。。之前有兩粒副廠被blk

電壓唔同驚佢燒機，有人試過

咩setting? 有開mon?
打連拍多？

我d750, d500, z6都係咁用
睇timelapse仲長氣過原廠電

你點評呢三部？追焦個d
我除左z6 無長用過，其他都長用過

d500 > z6 > d750

追焦好過d750?

邊方面

z6新firmware有眼控好咗少少
當然唔夠a7iii鬥

mon 同touch screen 好好多呢。。。操作感強一截

While trying out the various VC modes I noticed image ghosting when using VC Mode 3 in combination with the Z6's fully electronic shutter. The issue doesn't occur in VC Mode 1, and also doesn't occur in VC Mode 3 using the mechanical shutter (EFCS).

你枝g2 有無中招？

係咪開左vc 就無ibis

z機直倒係咪完全無聲氣

唔覺有
仲有FTZ講明主要係鏡身VR運作，機身IBIS作用會少D

無，同埋都無快門掣，有無直倒都一樣啦

屌，究竟tokina dx wide lens 有無強制crop 到

唔想俾四千幾買龍仔
更加唔想成皮買1430

唔影最好

我D850 果粒發覺都幾廢下

有冇開飛機mode

長開左飛機mode

mon 亮度
長開mon睇replay 死硬

強制dx mode 累我無幾舊水。。。哂左另外枝鏡

dklm

咁就用返D500

用緊，但畫質同ff 差距好大, 用ff 鏡成日走焦

師兄有無呢張單據

好似有得內置調焦

無用的。。。。。為左搞走焦起碼哂左過個鐘。。。爭在未搞反光鏡

過百

D810表示隨便都影過千

this one?

機同鏡序號有無寫？
有的話應該好d

香港水貨如果乜撚單都無
唔知有無得整？有無師兄試過。。？

機同ftz分兩張，序號在單左上角(兩個完全唔同序號的)

明白，睇尼大陸買穩陣d
港水機身可要返日本整就含撚
鏡都話全球整

想買Z6 + 24-70 f/2.8 S
機就返大陸買好似最平
咁枝鏡買行定水好

There is a control, d8, apply settings to live view. The default is on. When the camera is set thusly, the viewfinder brightness is scaled to match that of the anticipated capture. In the studio, you might set the camera to f/8, 1/200 second, ISO 64, and be framing the scene with just your modeling light for illumination. The camera doesn’t know about the strobe, thinks your image will be greatly underexposed, and shows you what it thinks it will look like: black cat in a coalbin at midnight.

The fix: set d8 to off. Now the brightness of the finder is decoupled from your exposure settings. When some flashes are attached, Nikon helpfully does this for you.

Camera won’t focus using strobes

The Zx cameras autofocusing ability, both speed and accuracy, are affected by finder brightness. If the image in the finder is too dark, the camera’s AF will struggle. This is to some extent true of other MILCs, but not so much as in the Zx cameras.

2.8s.....你買得呢set 都唔差錢啦講真
慳一定a7iii 加gm
25k

你z6+ lens，水都 要30k

我影成千張都得wo
都係原廠電

前日吉個神牛發射落去
部機metadata認左做sb5000

以為毒瘤華識好多蝶名，點知又係成撚日錯既

想轉會兼由apsc升級FF, 但要重新買過哂D鏡, 對Nikon鏡群又唔熟
打算買z6+24-70 F4 kit
咁超廣角有咩選擇? 14-24mm F2.8+FTZ? 14-30 Z係咪未有現貨?

大陸買幾錢? 我想買24-70 F4 kit
但係咪會無保養?

屌佢老味臭閪。。。z系真係咪撚入住。。。塊片確認左用耐會穿

無行貨又唔整，用耐一陣又放唔出

想多修 一直用m43 gh5拍片
最近見到z6個價 個fw update 再加埋啲贈品有啲心動 但不直有限 50 1.8就必入
但大家覺得應唔應該入2470 f4
利申 好少用變焦 以前有m43 12-60都係長插25 1.4
另外 有冇師兄嘅用後心得

應該話主修Nikon z

大陸1430跌左一千
九千hkd 有交易，仲有三年保個隻

用24 70 f4 夠
成套仲輕過em1 加1240pro
2.8 景深太淺驚你唔慣

50.8 s $4000 hkd

唔會唔慣嘅 未用m43之前用過FF 不過真係冇得比

算啦 m43 pro鏡個景深大約=2.4 但仲貴
我睇過啲相 真係毒到我 sharp爆 咁啱佢個四角失光又嚴重 我鍾意呢種缺陷美

咁講，唔後製唔追景深的普通用家
m43 夠用啦

Nikon好似用左一隻Zeiss嘅光學結構，呢支嘅野成像同重量比應該係所有50mm入面最好

有拿Z系列的
都應該知道手把蒙皮比較不耐磨
國內外都有破損的案例
磨損的部分大都集中在F1~F2的附近
加上有網友確認材質應該是橡膠性質的蒙皮
觸感雖好但是不耐用
不像塑膠的蒙皮觸感欠佳但是耐磨

nikon垃撚柒圾:[/size=6]o)

咩片？

我已經爛左 少少

唔會令去磨
所以唔覺有幾唔耐磨

唔關事啦。。。講緊手柄而家係好似擦膠咁，用耐就甩同鬆

你想像下去極端天氣會點

我就去荒漠雪山個d...好難搏

暫時唔覺，就算佢真係甩，咪比錢整，一係就由佢
或者賣左佢等新機

已經去完雪山，北海道
咩事都無

用多陣先

岩
單反用耐左味又係成塊走出尼

14-30/4啦
細支咁多

轉會吧

香港有現貨? $?

話時話大陸買鏡係咪係香港都有保養?

要出invoice
無invoice 平六百

1430大陸三年保先九千港紙
要幾撚戇鳩先係香港俾人昆水

有埋Invoice ?

有
但你要去到搵平個間
但多數九千幾都有了。。有埋invoice 三年的保
都平香港一千

D4整完又甩整完又甩
最後由9佢
又唔係影響成像

無錯，要黎映相姐，又唔係令黎擺
用得多自然會有損耗
鑽石都未必永恆不滅啦
一係就搵個套燈著佢

dl 左幾張1430 raw
邊位唔算實
解像力又唔夠1530
好難說服到自己使九千買呢枝

反而24 70 f4 就值八九千質素。。

早幾個星期問做緊 10800
唔知而家有冇減

BHphoto一返貨,幾分鐘就清晒......

佢個賣點都係輕身細支同埋上到filter
支2.8 14-24 prototype 好似無得直接上filter

1424無燈泡
可上filter

屌。。。搞到我好想買枝10mm 玩

想問下而家邊到買淨body z7影最抵呀？謝謝

30mm先會輸邊位
14mm完勝

我dl 左幾張z7 raw
同自己影個d 比較下邊位
修正完14都係爭少少
當然變形係好d...少左一級光圈都係問題，室內影非靜物都幾難搞

等等1424 2.8

有d後悔支2470/4冇跟set出，單買幾貴下

肥花大把二手喎

nikon kit鏡一定有拆kit，然後個價就一路貼近套裝減body個價

1430
大陸九千蚊hkd唔使三年保
八千中就同貨源無invoice...
香港nikon 係咪傻撚左

我3500收左支二手,你可以參考下
之前仲有人開過3000
Mobile01都有台仔講過支24-70/F4極難放,好多人都係等F2.8
但對於我行山影相既人黎講,呢支野接近完美

留意下先

邊度$3500！？

自己上肥花啦
依家都仲見到支3800

最平見到$3800
見唔到$3500, 甚至3000

大個仔，嘗試下同人溝通，試下講價，可能會有驚喜

不過我最後無要

70同120差唔少架喎~

但係畫質鳩到

大把傻閪堅持閪價啦。。。。點會無講。。。係肥花買賣左十幾年

長曝唔差wo

即係要怒收光圈lor

5100 upgrade 850
舊電用三日變兩日

CMOS 大咗 自然食多咗電

有批EL15b有問題喎，可能粒電中獎

850用 a 吧

4000 2手fever

預左大食，但冇預到大食噤多
可能因為長開藍芽攞電話GPS
但正常850舊電都大左

仲有無巴打真係上過去華強買機同鏡
個價好吸引

之前咪有人買左開埋箱
去官方認證店買

我就是成功的例子

High-end Pro Z series camera (Z9?) with dual card slots - the development could be announced as early as this summer
Nikon Z5 in 2019: 30-32 MP APS-C sensor, similar body to the Z6, dual card slot (XQD and micro SD)
Nikon Z3 in 2020: entry-level DX camera with fix LCD screen, 24 or 26 MP sensor, one micro SD card slot only, probably no EVF
At least two DX Z lenses at launch, probably a standard zoom lens and a tele-zoom or a standard zoom a prime, more DX lenses to come in 2020
The next Z firmware update will come either early summer or autumn, that will bring CFexpress support and RAW recording

呢個年代仲出dx 機做乜鳩，輕極有限。。。。其他廠競爭又咁撚大。。鏡頭都有排唔夠砌。襯而家拍片好過a7iii 加下力發展好過

dual card slots真係會大部好多
-0- XQD大張過SD卡
Z9會有幾大部???

Z9咪同D6撞晒

意義唔同
d6 你當前年部a99m2 咁
為單反留下完美句號

職業用家一定雙slot 啦
又唔係雙xqd
無問題吧

micro sd卡有撚病

算係對體質一種妥協

Nikon有邊部高階機會用SD卡...
一係CF一係XQD
你拎部Z7就知佢高度唔夠入多張XQD
我又真係無點見過人做野真係用dual slot
我自己做野影function都唔會，因為dual slot會減慢入卡速度，間接減慢連拍速度
CF同XQD我都未試過炒卡，SD就炒過好多次

體積

講經咩d3xxx系列咁細都用到sd卡
如果用micro sd嘅話真係反智

通常咁搞完，個SD卡slot都係唔會用
拉慢XQD做咩鬼野

D5無用過
D4 raw+jpeg已經拖慢好多

cf 針頭我試過隊彎左，好驚。。

用d500
sdxc ii 加xqd 唔覺慢左
一樣10fps 打二百張，過一下再打過

慢慢傳啦，由上年傳傳到而家都未有d760

btw雙card有時有d特別用法
例如有d情況係兩張card一齊save，影完兩邊每人即刻一張走唔使煩過data
又有時係有d野影完唔想比人check到就淨係save去card2

Nikon 香港係咪無錢出糧呀屌？

屌 文字攝影師

啲字係Nikon Hong Kong自己打
我都試過一次

邊度有舞 睇過
1/3200都見到舞? d衫郁得快過音速?

啲客走佬得快過音速

irental
出左2470 s review
同2470e 比係半斤八兩
我都係留守f4 算

真係咁差咩
想直上2.8 一步到位
當年就係無買到D850買咗D500後悔到而家

如果淨係睇變形就可能係，睇埋其他野，咪玩啦，無錢升級姐

對焦慢一倍wo 接近

d500 有咩問題。。

24-70E會迷焦
點會慢一倍

同佢講野有啲晒氣
各有各睇法唔係問題
但差幾級光圈就差幾級光圈

我都覺，越講得多越覺得自己對牛彈琴

諗住呢兩個星期出部Z7
之後又傳出乜Q Z9

Z9高速機黎
要高像素可以直入Z7

出D6又點，都係買D850架啦
旗艦機又貴又唔貼近一般需要

無錯，唔係用後開工都真係無果個需要

都係睇review je..

都係諗住疊埋心水入Z7啦
但想出埋支1430, 好似好貴

我都係講我自己選擇je.....
無叫你唔好買

呢個咪我一直講的重點lor...
貴又貴人成截
質素又唔見超班
等多陣啦師兄。。。呢個星期水貨又跌左近成千蚊了。。。

2470e我無迷過焦2010年買 用左十年

E 喎 E唔係最近先出嘅咩

唉柒咗 深潛算

唔講精度，單反對焦暫時仲快過無反一截
s 落後1/3唔出奇迷焦睇你對咩位ge je....
同樣日光日白或反差明顯兩邊都夠用啦，但影運動都係單反好

啲鏡企得好硬，等到行水差唔多價既時候先入得過
Nikon香港做市場果班真係應該炒哂去

大陸出埋invoice 三年保都平過香港成千
諗唔到咩理由唔上去買。。。

因為唔想上去

efcs 太快會影響焦外散景變二線性
但靜音好似無影響？google 睇唔到文

唔想上去囉, 咁簡單

EFCS vs Full Electronic Shutter (Silent Mode)

反而Z5幾吸引 高像素apsc 密度仲高過d850 如果追焦連拍都掂嘅話應該可以取代d500
啱啱轉d500無耐

thx

evf delay已經兩回事
打飛點都無得同單反比
部500我會留到2046

未用過Z機 之前用其他無反打飛都無乜問題 D500影地平用lv對焦真係慢到含 除此之外都無乜怨言

lv

唔想趴地下嘛呢點用過無反/canon真係返唔到轉頭

afp 係nikon lv 對焦唯二平少少又可用的鏡頭摩打

用afp 鏡啦。。叫正常速度

影生態邊有人用嗰幾枝我都係因為枝300pf先轉nikon

咁無辦法
A9ii 就出，留意下lor

之前等佢a7000, 點知得部6400

其實對焦好好
係差防震
鏡又無邊枝用。。。。

100-400GM不過又會變返同之前用大白二代差唔多大同重所以都係觀望吓nikon幾時出部無返d500 反正又唔係急住換

除左你影地平慢
呢部機都無咩唔滿意啦。。。
影raw 仲detail 過d5... 上utube 睇左同場景對比raw 圖，幾surprised
高iso 都好好執，呢張有25600 iso

Nikon Hong Kong你放過Nikon啦
個呀姐係想點呀

睇埋canon 馬拉松
究竟香港班高層個腦裝緊乜撚野

係香港人都知係條柱斜
點解會變左斜既視角

呢支二手市場長期無限供應
如果長遠會升FF建議二手入二手出
仲有支再平d既50 1.8D
apsc/FF都仲用到

50(35 in apsc) -> 影景(唔係大景，普通街景)/snap/物件(標標準準，影出黎冇特別效果)，人半身(大頭還可)
75(50 in apsc) -> 影人(全身至大頭都可)，景物(局部/散景強調)，部分情況充當遠攝

但，都係常見用法，講到尾影相係藝術創作，你諗到既用咩鏡都得，新手完全冇概念既話有時買支長zoom試下唔同焦段咩感覺先會好d

冇回鄉證喎

f mount 鏡呢？上面平唔平？

呢枝ff 用到，基本後製完同無暗角一樣
成像好撚sharp
後製完同fx 35.8g 我見唔到有咩分別
但z 系強制dx mode.... 勁仆街

自己百度啦，唔玩f mount 了

等左半年聽日拎鏡

500mm?

毒瘤華話6d2完全屌打d850,睇你表演

係

其實我發覺佢、我、貓蛇影相都係一鳩樣
佢影就大作

鳩加爛菜當景深笑死

556好似裝左extension 就較慢

當然都快過256

輕好岩行蕉山、蕉島用

你岩
有錢我都好想買

影得開心唔好理人

加1.4仲到af
用係 apsc 都成千mm...
都咩都影到啦。。

我留d500 就係想等856跌價

684 + 20e 係終極夢幻組合
十年後希望10 w 買到

50k typo

其實日本NIKON都差唔多
佢每日一張D相都係咁濕鳩

冇用架，影完都係鬆郁矇 for record

好好多啦起碼有主題唔係個大媽響度唔知做咩春

都明加左extension 會差
咁即係856最好？
for 1000mm +

大家點睇呢個結果

我見人普遍都話sony 支F4 唔應該高過Nikon 呢支 f4

dxo 真係唔知點check..

就咁睇枝0.95真係幾得wo...全開好過以前1.2好多，散景算夠奶油
但evf 少少delay 個對焦都幾難搞

影星空特寫真係要試試。。

其實而家有無非電子接環
etz?

上網好似未見到。。

佢個結果同我觀察到既野完全相反
不過唔同body既情況下,比較其實無意義
我都唔知佢拎唔同mount黎比咩野

body 咪a7r2 & z7

咁佢比的係佢specific 條件之下統一個standard 咁驗ge......

不過枝2470s 係唔同review下 都無佢價值反映到咁強勢就真。。

z6 而家係咪仲係12 fps 之下得12 bit raw?

畫質不嬲一碌過最長係最好架啦。
不過好唔好用又係另一回事，就係因為長，
張相少少震都好變到好明顯，影越遠既野越易炒

500 pf 加1.4x應該係暫時睇落最方便

其實好驚好似 j1 咁。。。。。根本唔見起色

都差唔多一年。。

F-mount鏡頭配合Nikon 1相機使用的性能
當利用FT1將F-mount鏡頭連接到Nikon 1相機時，將有約2.7倍的裁切係數。拍攝主體將顯示得更近（焦距增大），而FT1配接器不會改變所用的光圈範圍。例如，在使用FT1 接環配接器的Nikon 1相機上使用Nikkor 300mm f/4.5-5.6時，它將變成約810mm f/4.5-5.6。

好似幾正

如果nikon仲出F鏡既話肯定會
如果佢啲鏡再唔減價都肯定會

識玩應該盡用z mount萬能插個優勢
好似當年sony咁靠賣機都賺唔少

佢自己又出唔切啲鏡，又唔肯開放通訊協定
插條毛，依個時世買左z7,都唔係咁想買F鏡
遲早又要換

佢唔開放個訊號協定
咪得手動玩
同等天工黑科技

我都覺得係，不過用唔到14e2,要3

新野梗係要昆水啦

你地雀友有無試過以前nikon 1 + fx lens?
加枝400就咁1000mm 有5.6光圈
見sample 都唔差

dchome咪大把v1雀相

太多部
邊部接ft1 最好。。。部j5 好似又唔太support

Panasonic has announced an upcoming firmware upgrade for its Lumix DC-S1 full-frame mirrorless camera. ...The DMW-SFU2 software key will be available in July at a cost of $199 in the US

都係d video features(log/422...)，但重點係無限DLC
你可以話nikon唔識賺$，但我覺得nikon係咁多間廠對忠心飯最好

z6 有無話直出到pro res 唔使output

咪最新果部v,不過預左係日光機

冇internal 我諗後繼機都唔會有 佢預你拍到咁高quality就一定外接

影月亮好似幾好
見人用100400影靜物數到毛

有冇巴打知邊度仲有D500行貨？行左好多大舖都冇

上nikon 買

影林鳥都會迷焦
但夠光支野同小黑一樣快

迷焦因為反差太低。無反幫到你

但效果極爽

I previously had tested the Z6 with sandhill cranes and found the AF equivalent to the D810 - good but not as good as the D850 and D500 with a weakness in that Wide Modes did not support Closest Subject Priority properly

After the firmware update, I'd rate the Z6 AF performance as good or better than the D850 for fast moving subjects. I had a D850 as a backup camera and tested it side by side for a little while, but I never had a reason to choose the D850 over the Z6 because of performance. I prefer the Z6 and the EVF.

我之前都講過z6 update完後AF好咗

邊度輸俾a7iii?

等緊summer sale 再決定。。。sony 尋日話a7r3 減多千幾兩千。 15k 真係好撚難忍手wo

z6眼控同face detect差啲

問題係有d 場景單反焦都對唔到呀師兄。。。。。。
我以前幾部一齊對基本無反差地方。。em5 a7r3 d500 d750 個堆。。
用相位對焦基本對唔到反差低地方，例如地板閂左燈的房。。結果得em5 拉少少風箱就對到
係轉左對比對先得。

強烈建議你打林鳥嫌暗，買多枝afp 70 300。用LV 對比對焦，afp 摩打有優化，用lv 都非常可用，唔夠長就買tc 駁

我之前用z7 基本用lv 一篤塊面就秒對。。所以眼對焦我來講都未必咁必要

想知多少少，z6 個afc 同暗對焦有無差過a7iii? 如果同級，佢個mon 同手感已經足夠大勝

枝35 150睇落review好撚正
又完美配合z6
嘩屌枝g2 點算

再等下先
十月先去下一個trip
睇個勢nikon會再減 或者送多d 野

其實個情況唔係咁簡單
大陸係之前d850 跌到17k
而家又上返廿幾k，個銷售多左佢就唔會跌，最近大陸z 機見好賣左少少。。仲有d 加價

nikon 其他多數機都係跌到一個價位會停係度，好難再跌。尤其呢部mij 成本咁撚高個人預測去到暑假如果有sale 就係時候入，遲買都無得點平

香港要減就一早減左架喇,你睇下大陸個價減左幾多
香港水貨價其實就係日本街價, 日本都已經平左好多
係香港死都唔減

唯一解釋就係銷售好好，唔使減都大把人買

「焦点工房」代表取締役陸先生，他表示其實一開始開發 TZE-01 轉接環並不全然是為了讓 Nikon Z 可以轉接 Sony E 鏡，另一項層面是為了讓 TZE-01 可以再套上一顆 LM-EA7，雙重轉接環的作用下就可以讓 Nikon Z 使用廣大的 Leica M 鏡頭。

如果秋冬季去蕉山、蕉鳥會好正

高mp 機只適宜落腳架用800內。。縮完圖都要鳩縮

sony 機係特別多彩噪。。。就算低mp 機都係，反而nikon z6就無問題

that's y 賣左z7 等z6
618 等住搶九千蚊1430

有無人用過福仔20 f 3.5果支手動鏡？夠唔夠sharp? distortion勁唔勁？

z7你覺得去到iso幾多接受唔到?

6400 已經d 沙 已經衰過我完全同setting d800e影

的確睇dxo 同其他high iso stat
d800e 都高過z7 一截

其實真係要張張清？

恭喜

等左成半年

喺mon睇係sharp就足夠la，要數毛唔會買Z6

有錢都買唔到(現貨)

係mon 睇數毛應該24 mp 最平均
除非你個mon 去到30吋
像素高，個mon 唔夠尺寸的話會濛
唔係 鳩up... 除個人感受外，田進福都係用850 換左mon 先覺部機勁

仆街。。。有部份z 機又爆出err 問題
唔係咪又好似d750咁嘛

清完d750舊貨未
d760 where are you

咁你可以放埋部d500

有無巴絲打有玩星空/星野攝影？
想問下係咪要改機+買Filter?
屋企咁啱有部D5300,想改嚟做天文攝影專用機
利申：D7200+D700+D5300機主

普通星空/星軌唔使
買個赤道儀都夠做
影深空就另一回事
早幾個月出面有個po有講

到時又講856 重
死馬果支好

我覺得樹林底影到中焦已經唔介意高noise
除非落腳1/6 秒搏中

想問下如果影深空嘅話
單反係咪可以駁望遠鏡去影行星？（我見淘寶話望遠鏡可以駁單反用）

其實宜家750跌到7k幾 想入返部粗用

長炮真係極少見人放

正常 長炮咁貴
應該唔會有人諗住買黎試玩下
而且就算放 都好難搵人接手
2手唔可以碌卡分期 要拎幾皮野cash出黎
都唔係咁易

雀撚好多都觀望緊sony 枝200-600........
之前枝100-400已經sharp 得好過份
如果200-600兩萬鬆d 真係搶唔少長炮市場
尤其無反無f8對焦 限制
加撚到千幾mm 都有af
日光日白唔驚啦

少d幻想，睇下書諗下點接近隻雀好過啦

有咩秘訣？
除左衣著

唔肯定，我唔太熟
照計影完就咁stack都會有野睇
但效果同加infra red filter落埋cooler果d比差幾遠就唔知了

Ok
多謝巴打解答

我發覺平日有啲人
成日都講用平器材影得好勝過器材撚
但係幻想多過實際
唔通加過TC-20e
會影得好過長炮？
對焦速度差左
畫質下降左

如果D5 同D850 個AF 都唔同啦

最緊要影多啲
同埋多啲去鳥點

684 856 根本冇可能跌價
14-24 呢支咁多年都係跌幾千

支180-400 有冇見人用過

YouTube有鬼佬拎黎拍片

八皮幾

現代所有器材係講緊畫質姐
但畫質唔係評一幅相好壞的唯一標準吧。。
咁唔通現代相一定好過古代相咩
只能講更方便易影lor

好難跌 除非出新版 而又有人急放舊版本
但長炮除非有設計問題 唔係一般都至少10年先更新一次
而且定焦400 500 600 800 呢D焦段 連副廠都無
更加唔可能大跌
我支300 2.8 都打算用一世嫁喇 等唔到佢出FL版

當你發現香港個所謂嘅跌價
其實係日本開賣個價...

死馬咪出左幾枝

死馬枝856評價都好好

除左支sigma 500 F4 其他幾支都唔會考慮
依家canon 有DO nikon 有PF
就更加唔會考慮

一個月儲400
一年後再分期24個月啦

估中左

我無原廠情意結
好用，抵用就得

就係呢d 細節遲遲令人hesistate......
玩過百部相機未見過一部咁快出痕

仲要唔係一個半個別事件

睇黎唔洗揾 聽講已停產

下唔撚係嘛。。。。 好 多報價wo

難怪二手八千都有人沖

你唔剪指甲，成日走去吉佢，咩機都出痕啦，你當佢鑽石機身咩

塊皮一向都會磨損架啦我用D700全機蒙皮比我摸到滑一滑喇

個機身係鐵，塊皮唔係鐵呀剪下指甲咪得囉有咩問題

你響Nikon官網睇到有就未停產架喇
D500仲有排先會停

終於入左Z7
而家乜鳩夏日優惠可以上去換多粒電, XQD同XQD card reader

官方原價先有！？

其實上面條友塊皮爛到咁, 明顯自己成日刮到啦, 關塊皮咩事

你有行貨單咪有

咁我都係。。。指甲位舊機無事wo..
要彈結他一定留指甲

其實來來去去都係台灣mobile01有條友自己響度講

鬼佬網同fb 大把

用一排再睇下點

九陰白骨爪咁R

見人用套
好似幾好

學日本仔帶手套

買塊片咪得，咪當人唔識野

唔駛下話...
好老實爛到咁一定係用家問題

電同木我都有玩。。。木除左掃chord... 其他一定用手指啦。。。

sharp係因為隻雀夠近，所以你見毒瘤華專揀d路邊雀影黎打飛機

佢的垃圾不浪費時間討論吧

唔知呀
問幾間大細舖都話代理唔再返貨或者停左產

搵二手
八千有部啦

認真問各位師兄
nikon 係咪淨鏡乜撚都無都整？
下星期去買水貨了。。大陸都加埋價貴過水貨

Z6/7個蒙皮香港有冇召回換？
買左幾個月前後加埋都冇用到20日Fn1/2位已經爛爛地

都講左啦。。。。終於有師兄中招
外國有回收，香港應該無
因為大把香港用家覺得損耗係正常

外國講哂d500 電池有回收
z7 ibis 問題要回收
香港通通都無公佈

p.s剪左指甲未？

防震問題香港都有得回收呀

見唔到

希望有舊皮回收啦
我用過個質感真係好撚淋，好易損壞
手感係好，但耐用比起以前差好遠

回收又浪費左d
每個serial code免費送一次換皮就ok

唔剪指甲比牛皮你都死啦

師兄平時剪指甲剪到入肉架？

又唔洗成部換，肯包一年內換一次皮得架喇

起碼唔會篤著部相機
如果你係磨到滑哂就叫損耗
你指甲篤爛就人為損耗啦

咁你留甲留到老佛爺咁？

屌你啦，就係平時咁用都會刮到呀
冇撚用過唔好衝出黎柒啦

我都係岩岩買，用一排先知

我部D7000用左7年果個位花都冇花過唔好話磨滑左
我仲有部F100，廿鳩幾年d皮仲好靚
根本係Z d皮唔得，你而家走去屈d用家唔剪指甲，真係笑話

no angry, he is a loyal Nikon fans

nikon 我都用超過十幾部
雖然唔多。。。
但今代好似擦膠咁撚淋

可能我指甲真係比較短，暫時都無問題

你又真係笑話，D7000果個位有撚Fn制？
隻手唔會篤到入去係正常

最重要係網上啲人爛親都係篤果個位
要留指甲不如幫部機整個套先啦
陣間無得換又係搵黎搞

呢個乜掣黎，答我呀柒頭

我會買套

真心唔知你哋點用
二手機，3月買用到依家，快門就過萬

呢度啲人真係好撚好笑
講緊部機啲料唔得
果兩個傻鳩就叫人去剪指甲
正宗九唔撚搭八

我覺得好睇個人使用習慣喎

我由850換左Z7又唔係好覺隻膠手感有差好遠

我舊膠都係全新咁濟（11月買）

你地唔講都唔知有呢個情況
我D850無事 身邊D500 Z6 fd 都無事
甚至D500 fd 已經30萬快門

我反而係D850有花
因為插死馬太重成日太用力HOLD

Z7輕左反而無咁揸實

發覺啲油易甩左就真

on L 9 z7 個AF竟然對到落啲石度

咪就係一粒係正上面囉，鬼會篤落下面

啲料唔得你仲篤9佢
咁咪帶套囉
講兩句nikon就會幫你全線換
無事既人大把，佢肯定唔會換

有少少反差反光的話唔講d500
d800 都對到啦，個度咁多反光

再唔係轉第二個牌子
或者等會唔會全線換

我無依個問題
回歸原點
就算有我都唔會理佢咁多
貪靚自然會比錢整
不過我9成會用到甩哂都唔理
香港nikon訂配件都得3-4個月
你仲FF佢會幫所有機換皮
不如轉會去sony無咁嬲
反正人地果個位唔係蒙皮，唔會篤爛
隨非你係狼人

影蟲最煩都係有蚊/蠓，唔係冇光

蠓恐怖啲
花心坑影銅藍鶲成手係

沙灘影風景比野咬到一腳都係

咁都煩，係時候試下夜光龍

佢講緊多野遮住隻蟲
張相多黑點吧？

難怪nikon 越來越霉

梗係比佢咬啦，點會比佢遮

咬唔驚啦。。。戴隻手環就得
利申夜攝隻手都好少被咬
腳就有褲有鞋唔洗驚

蠓餓起上黎蚊拍水都冇用

以前笑d阿姐戴埋頭紗去影，而家知錯

冇計了我都係咁近排冇乜去影野

帶手套lor..

去影星就仆街了
後生個時著短褲去

b&h支500/5.6仲係冇貨，垃圾nikon

上個月香港好似返左批
見2個fd 都係walk in 買

有冇試個vr

nikon 究竟邊樣產品係唔會俾人踢爆有問題

14 30 水貨跌到9000

現實用684+2X經常遇到既情況

500PF

lightroom 係咪未有14-30個PROFILE

原來BUILD-IN左

有無人用過/仲用緊dx枝17-55 2.8sharpness係唔係真係dxomark test到咁不堪而家用緊D500+16-80 focusing speed有時慢到接受唔到 build quality又差

支野都好舊下，呢十年d副廠又咁進取，分數低好正常

用afp 啦。。。。。。。快撚到傻

好似係n年前的kit
apsc無邊支zoom會推薦
買支24-120玩可能冇咁嬲

DX 迫住玩副廠

呢枝除左光圈細少少
基本上完美
用落z7 crop
仲銳過ff 2470 g2

16-80 果支都好
係衰非恆定光圈

新手求解答
啱啱買咗枝50 1.8d
但係一影就唔知點解會變成咁

快門幾多

1/800

室外影都係咁

室外影好似無

即是燈既問題

1/50以下無閃就係燈

搞乜撚。。。etz 手動對焦環都成千蚊
弱撚智。。。

咩廠？

天工

當我無講過 應該係viltrox

印象中依家手動都係得一間做，賣1000
自動就1500，所以自動相對地係抵買
可能2mm造工有難度，我買m to z舊幾水就有

大陸
唔係天工
天工有af
呢個無我想要10-18啊屌

自動有得買了

？

淘寶 鈞洛數碼 人仔1500

用過
唔夠16-85一代咁利，
但收一收光圈 利返晒
顏色就靚好多 好潤好順眼！

z6 原來之前9800人仔。。。
而家升到11500

d850而家 比最低價貴左五千幾
nikon世界真係唔會遲買平幾舊

電子野都可以愈賣愈貴果下勁

真係屌佢老母
nikon 班撚樣傻ga
跌咁多銷售真係無錯

你明我點解nikon死忠都要雙修未

你就快會明點解我由d5d 用到a7r3 都滅門轉nikon

岩先買左部j5

850 終於穿20k

我用左9年nikon都就頂唔順想雙修

依家target canon出高pixel無反或者可能等gfx100跌小小價入

gfx...
加埋鏡無20萬唔到使走

gfx 唔係9999 usd 咩 算平

部機7萬幾，鏡我買一支110F2都夠
應該10萬有找

不過都係等佢落下價先

gfx出個時都曾經諗過轉

一枝就夠

諗緊用art 鏡頂住先

原來近來買Z 機果個$500 3次CMOS 都幾濕鳩，果3次限你一年內要用。

我一年都係抹一次咁大把姐諗住

佢要7月20 前用一次？

即係佢覺得會有人一年抹3次

就係無所以先set 1年

定係Z 系易入塵，所以一年要用咁多次

冇塊反光板隔住，的確係直接接觸灰塵

咩事 14 30大陸賣四千幾？仲話有三年聯保

堅定流。。

其實後制改邊個位好

所以我都無買，因為我肯定一年最多只會清一次

呢個discount係佢送，唔係自已買

唔係呱 你問上次巴打留低個contact?

流啦 我問左要7800人民幣

你睇 淘記
好多四千幾

j5 用70 200 2.8簡直係林鳥殺手。。。。等效540 2.8。。景深又夠深

macro用150 2.8簡直係喪。。。。。

不過其實afp 70 300加左2.7倍放大倍率用微距已經超正

係衰大炮無af, 要手動

出張林鳥相黎睇下

影林鳥郁啲就6400 12800 點解仲會有人吹奏一吋sensor

唔啦，又俾顛佬瘋狂copy 串鳩我

2.8開到3200 夠啦。。。。雖然500 mm 都唔太夠

淘寶？我見唔到

毒瘤華又狗吠啲乜

笑緊你影到同佢一樣

紅脇藍尾鴝？
紅胸啄花鳥

朝早五點能有似畫質
射得出了

紅隼先岩

白眉鵐
乜來

影得好過佢好多

好耐冇入黎，一入就有新newsss變天了

你地咪再笑 sony
nikon s 鏡而家都要抽獎

仲唔止佢一個

懷疑送終狗有認知障礙

替佢係陰間個老母傷心

咦！手動鏡t1116同35 dx 本身咪強制dx

如果用全手動ftz 接環咪變相有枝15 2.8“同35.8手動鏡！？

有無師兄試過得唔得！？

當無鏡攝影佢點會分到dx定fx，要用防震就setting入返正確鏡頭參數

正
即係一千蚊有15 f2.8 玩

dx 鏡用係fx 成像輕鬆滿足到五千萬像全開可用

睇digital picture 就明我講乜

請問各位CF卡邊隻牌子好D?

lexar > sandisk >>>>>>> 其他

用開sd to cd

用開SanDisk

咁樣好似最平
但速度上係咪都正常？

sure

高速既sd依家都唔平la
不過新一代機已經唔用cf
依家買cf好唔抵

好貴
舊機要用冇辦法

佢講明比5舊水，送條毛？

送個discount呀
本身3次唔止500
我講緊個discount

高速sd 仲貴

所以咪話無買佢依個服務囉
一年都用唔到一次
佢仲要限我一年3次
佢開鋪時間又唔係親民過人
人收工佢收工，人放假佢放假
把撚

有冇人轉讓比人用 我有部陳年d7000想清下sensor

清乜鬼ar
塊cmos 前塊玻璃勁厚
大大力捽落去唔怕
z6 都係咁話

轉唔到，只可以用係你新買既無反/單反

yodobashi 榜，z6 終於上到第一

p.s 有review 出左實測-6ev 名不虛傳

除左打生態同追車
z6 真係幾完美了。。
五舊水買左e轉z
睇下岩唔岩玩
防震用24mm 三秒都穩
好滾動

邊度有5舊水e轉z
之前taobao見最平都近千

買左了
手動mount
買兩枝e mount 獨市手動玩下先
咁撚薄，爽皮呀

邊度買&牌子?

kipon
用緊唔差

香港買要千四蚊

我買就五舊

毒瘤華成日moon post

六百放俾你要唔要

用唔到㗎,佢要mark低serial number

天工真係好撚強。。
副廠都完美對應

z6 暗對焦簡直痴撚線。。

一年3次又真心on9
好心就無期限啦

佢有d810入黎比人撚都好正常呀

照殺，點聯絡?

問咗幾間都話冇賣sd to cf 好耐
買左張16GB $125

有冇巴打知d200 粒電同叉電器邊度有得買？好耐冇用 叉唔到電 唔知壞邊個想一次過買

tg?

ur tg?

是 趕住求其改

I’ve taken some wonderful photos of the peak but I can’t edit them on photoshop at the moment because my laptop is out of commission by broken hardware.

Hopefully it’ll be back in commission in a few days

又唔洗去到無限期，3-5年都已經好好啦

你影到先算
定影隻太陽鳥打飛機呀毒瘤華

不過毒瘤華棚拍影下雞幻想有得屌

送終華過街老鼠又黎托

見到857回覆，禁入最後一版得返3個回覆係見到既

乜咁啱嘅

d灰蝶企定定任影同擺拍可以話冇分別
佢都可以用1dx影到冇晒detail,仲話自已好sharp
真係唔知佢個腦定對眼有問題

1dx 呢d 機邊有畫質可言

毒瘤華影相邊有質素可言
條廢老一味推光、加飽和度
啲色水花過佢老母條底褲

永遠開大光圈
乜撚都唔中焦

好彩你冇block 我

邊關事，我最近用開0.95全開都極速對都好多中

有peaking就好易

等新機出

講緊毒瘤華

佢影到先算啦
最多咪北上叫雞
棚拍影女返去打飛機

大師鍾情北仔北妹，見到上面果d都唔會影

死火大師唔知乜雀黎

佢老母北姑
佢咪北仔
仲要調到北仔個肚屎色

z9 買唔起
z5 太屎

不如等新鏡
1430,跌到傻左了

一排無睇, 而家跌成點?

人仔七千頭

依家買D750是否不智?

Some new rumors - list of Nikon DSLR cameras that won't be replaced (they will most likley be replaced with mirrorless models):

Nikon D3500
Nikon D5600
Nikon D500
List of Nikon DSLR cameras that are rumored to get a DSLR replacement:

Nikon D7500
Nikon D750
Nikon D850
Nikon D5

d750後續幾時先出

出左去Z6，無論價位同定位根本係750個仔

除非你係生態撚
否則真係，真係唔好再買單反了

仲可以出咩花款
萬年24mp加機身防震？
D850對焦系統加12 fps?

12 fps 同ibis 已經爭好撚遠吧

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 我要驗傷

Z7 打雀都ok

師兄係咪 del 左 tg

覆左你

nikon單反殺淨d850 d750 d7500同d5

7500都好似冇乜作為

搵唔返你ig了

tg

啲友當D500 咁用

以前FF仲係比較貴果陣7xxx條line就有市場，依家低/中階FF都可以平過佢

d500好用好多

影raw 我見唔到同ff 有幾大差距。

本身仲諗住等D500後繼機 依家係咪應該買D7500算？

你想影咩先..一部像素向一部速度向

7200 > 7500

林鳥限定

Laowa Lenses for Z Mount now available

速度向

大陸買送filter 優惠完左。。。。

d3s 五千銀買唔買得過

大陸買機攻略

d7500唔會好快

z 機用 timelapse 點開靜音快門

Previous Forum Threaded Next
Via Lactea
Via Lactea
Regular Member • Posts: 463
5
Z6 astro time lapse, some findings, using a Syrp Slider
5 hours ago

Dear All,

I walked into the high Pyrenees to the level of the last remaining pine trees between 2200-2600m

The skies are dark -for European standards- it's also a dark sky reserve @ Pic du Midi

shots were taken with a Z6, D750, and a D800. and a Sony A7 III

If you're looking for a superb astro camera AND time lapse , video combo, the Z6 is the best you can get also to capture the holy grail of a day to night lapse. Noise levels are low a bit 1/2 stop better than the superb D750.

The Sony A7III has to much amplification noise like the D800. The D800 when temperatures drop to 0C it starts to perform well concerning amp. noise.

Battery life at near freezing temperature,

I found out that the D750 comes on top it could continuously lapsing on for 5h20 min, the Z6 reached 4h30 min (silent mode viewfinder and lcd off), the A7III, I expected better performance but it got to 3h40min. At higher temperatures the Sony battery endures much longer.

幾時出mtz 自動環好多福仔想玩

返大陸買機過關果時係唔係要報關打稅

1部自用應該唔洗
同手機一樣

同埋唔拖喼邊有人查

As any Nikon Z7/6 owner knows, if you mount any DX lens on Z7/Z6 via FTZ adapter, it does auto crop which you cannot undo (like you could on any Nikon DSLR since as long as I remember, at least from D700 days). I mounted Sony 10-18 F4 E lens via TZE adapter ( For those who does not know, Sony 10-18 F4 E covers full frame circle perfectly without any vignetting between 13 and 16mm in full frame mode) and it does not do autocrop. So you can actually use it in full frame mode.

震撼的消息

diu即係人地設計得好過ftz

nikon 專登的
你班撚樣用35.8 dx
10-24
t1116
仲邊有人買新鏡

小弟用緊 D7000, 心思思想換 Z6, 有 d 問題想問問

買機的話, 上去買真係平 d 嗎? 見香港呢個月都重有優惠, 送 32gb xQD 卡 + card reader + 原廠電. 其實個價係唔係差唔多?

手上只有 50.8D, Tokina 124 F4 DX 一代, sigma 30.4 DX 鏡, Nikon 18-200 VR 呢幾支鏡. 係唔係支支都落唔到 FTZ adaptor 度架? 我咁既情況, 買機時唔要 FTZ 係唔係抵 d?

手上有兩支 SB-700, 如果直插係 Z6 上, 係唔係都有 1/200 既限制?

Z6 body 本身無閃, 如果想玩飛燈閃的話, 係唔係要買 trigger? 定係 body 本身可以引閃?

飛燈的話, i-TTL 係唔係無問題? 定係要用 MF / 外置電筒幫手對焦?

轉會神牛啦賣咗佢加多少少買兩支v860ii

太長唔quote
大陸冇淨機買、香港睇下d優惠岩唔岩使

原廠燈印象中得最新果支有內置發射?
飛閃可以就咁買神牛發射同接收器一粒兩舊水
當然無原廠情意結我都建議換晒神牛燈

飛燈係可以用ttl
但飛得燈就應該有其他效果想做?
ttl只會幫你計正常曝光條數
去到飛燈做效果多數都係manual
最多買個測光錶實戰果陣可以調得快d

好似SB-5000都要買舊野？

老蛙（Laowa），最近就為上述兩個系統的用家帶來喜訊，推出 15mm F2 Zero-D 及 10-18mm F4.5-5.6 的 Nikon Z 接環版本，而 15mm F2 Zero-D 就會提供 Canon RF 接環版本。雖然這兩支鏡頭都是從旗下的 Sony E-mount 版本「演化」出來，但是由於原廠鏡頭亦沒有如此規格的產品，故即使兩鏡用上手動對焦設計，一樣定價「進取」。兩鏡的售價同為 US$849（折合約 HK$6,622），並由即日起在官網發售。

痴撚線

大陸平一千送埋filter

咁以小弟咁既情況. 應該係 Z6 + 24-70S
唔要 ftz, 加 32gb xQD card
仆上深圳買都抵過係香港買啦?

咁仆上去要唔要買國行 三地聯保 ?
好似有三地聯保出正式發票貴好多

都話大陸冇淨機 除非你食左個ftz再返香港放左佢

Voigtländer VM-Z close focusing lens adapter (for using Zeiss ZM lenses on Nikon Z-mount mirrorless cameras):

wowoowowowow

深圳要有保貴過香港買二手
不過有三年保

有invoice 先有保，所以佢地無票平成千，即係水貨

大陸1430三年保$8500 “hkd
香港一年保要九千尾

香港食水深撚到

深圳買連鏡套裝有3年保幾吸引喎

nikon無反想搵餅鏡用有冇人有idea
搵左nikon果堆基本上得d鏡係餅
g鏡開始最細支已經係1.8窮人系列
我幾乎搵埋e mount(因為接天工仲輕過接接ftz)但都冇乜選擇

轉m mount 最輕細
不過 e 都好細了

緊係有

冇去一排泥灘觀鳥屋班阿叔d鏡已經upgrade到頂，隻隻窗都f4炮

300 f4 pf

no, 6支684

千零蚊買左舊龍仔28 75
係z 機用有af
貪佢輕。。。
用係d500 係超快超sharp 超準焦。。。。以前用a mount 個時覺得呢枝用係 20 mp 左右仲sharp 過個時枝蔡司2.8

你都有啦

想問下d850仲可以戰到幾時

戰到部機打柴囉

850無走焦的話戰15年都無問題
d700 仲咁多人用

都唔係今日既事了

大家好 小弟用開D5300 平時影景影動物為主
想請教各位上FF邊部好?定係Z6/7?

新哥支2470 2.8有無伏，本身用緊 non vr 2.8

我指z mount 哥支

除左貴 都無缺點

F moumt果支都唔係平

z6

Zmount果枝依家平左都算順眼好多

打雀都OK?

邊度買好？幾錢度，洗唔洗返大陸買？

用左好多年，咩都抵番曬，希望z mount 呢支一樣禁抵用

點解Z6水貨價暴跌

望唔到sony車尾燈啦仲唔減等煲醋咩

外國一早減到仆街

ebay兌港紙穿5位

唉 枝z 85 1.8 唔見左影

咪散播假消息。。。

nikon z 仲快過nikon 1 系收皮，估佢唔到

呃你有寶咩，我自己都蟹埋

我睇哂所有網無見再z6 一萬唔使

負皮個d 出圖啦。。。二手都計，邊度有一萬港紙呀。。

說好的2019z鏡呢

我隱約見到nikon 1 的影子

等緊Z8/Z9

再出機都無用啦鏡都無
85講到咁耐連聲氣都無
70200又唔放風
下下都靠接環咩

好撚驚變到Nikon 1咁
本身用緊Z7想換Z8依家都係算鳩數

暫時呢一刻我自己冇打算買z鏡
f鏡用黎普通影相既話ftz完美配合
舊f鏡借助長法蘭距可以接converter玩多好多野
除非過多幾年z鏡功能上會豐富過f鏡
但到時z鏡鏡組都會好過而家既

sony 決定唔會俾賣頂級sensor 其他廠
本身佢個塊係61 mp, 26 fps 連拍加8k

z 出左年幾，鏡又唔齊
我買左z6 變蟹貨了

當年one 都係出好多機
鏡又係少，但貴到仆街

跳左reply

就咁睇
其實Z mount 最抵買係24-70 2.8

係f4

同2.8差一級光圈但三千幾買到

2.8要16k.....

講緊畫質係gm 級

差三級光圈就差三級
冇得咁講

三級？

2.8 3.2 3.5
唔是咩

所以我無再回了個一級分別太細，後製先決算了

景深都唔同啦

24 70 f4 應該係目前最強kit 鏡

2.8同4係叫一級，再細1級係5.6

而每升一級，入光量會多一倍

咁其實2.8 做到4 做唔到既野

正如70-200 影人
同105.4 都唔同啦

一定 而且每支鏡設計都唔同 就算同光圈 景深表現等等都係有分別

所以味paradox

一級爭一倍

sony 39
富士47
m43 13
nikon 10
canon 12
菲林 38
leica 4
新手 7
iphone 3
即影即有 13

搵人諗定下個標題吧
兩個月都冇新野出過

topic 改黃耀華與狗請勿內進，唔使用bot都長期置頂

Nikon rumours 傳下星期85.8s

睇死佢賣八九千
仲有70200 呢屌

八九千都低啦
Z鏡啲質素咁靚

Z6 加 50.8 好似幾好
平日加個接環用24-70 70-200
500 5.6

下
你單反死忠都轉
不過我過來人都可以好肯定咁講
用ftz 個對焦同z mount lens 普通用根本就無分別，係大聲

買部做後備機
遲啲等佢出D6/ Z9 再諗

垃圾食 sony 二手低級 sensor

sony 以後唔會賣頂級sensor 俾人，強烈諗緊轉唔轉返r4

台柱烏鴉哥都轉了

有消息表示，Nikon已從Sony訂購了一批型號為IMX455的6100萬像素全畫幅圖像傳感器，該款圖像傳感器的相位檢測自動對焦速度比NikonD5、D500更快。但Sony不會使用IMX455圖像傳感器，而是會使用IMX455改進型IMX555傳感器。此外，NikonZ8無反相機很有可能在2019年第三或第四季度推出，而NikonD860單反相機有望於2020年初發佈，兩款高像素相機均有望搭載型號為IMX455的6100萬像素全畫幅圖像傳感器。

Nikon過度依賴Sony圖像傳感器是否靠譜？以色列半導體製造商Tower Jazz工作人員在接受外媒採訪時認為Sony不單是圖像傳感器製造商，更是相機生產商。如果其他採購Sony圖像傳感器的相機品牌與Sony競爭，Sony會佔據更多的優勢，而Nikon及其他品牌可能會被“卡脖子”。